<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>在人间 on BRIdGE</title>
    <link>https://kingbridgess.github.io/tags/%E5%9C%A8%E4%BA%BA%E9%97%B4/</link>
    <description>Recent content in 在人间 on BRIdGE</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://kingbridgess.github.io/tags/%E5%9C%A8%E4%BA%BA%E9%97%B4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>夜彳亍京城</title>
      <link>https://kingbridgess.github.io/posts/%E5%A4%9C%E5%BD%B3%E4%BA%8D%E4%BA%AC%E5%9F%8E/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kingbridgess.github.io/posts/%E5%A4%9C%E5%BD%B3%E4%BA%8D%E4%BA%AC%E5%9F%8E/</guid>
      <description>carpe diem.
昨天又重温了Aidai的大作《夜彳亍》
再一次被 Aidai 的左手“混世魔王”，右手手撕 pwn 题的技术达人形象震撼，不禁潸然泪下。看罢，我打开红楼梦，把剩下的最后一点王少赏的洋货苏打水慢慢饮尽。我不禁想知道我何时能在北京体验这样的夜彳亍 &amp;ndash; 不需要什么灯红酒绿，只消怡然自得。
十月一号的校园实在是冷清。天空灰蒙蒙的，大抵是因为远离喧嚣的北京城的缘故。秋雨是最适合睡觉的时候， 但是好歹我想起了我是队长，否则平日我一定会在宿舍睡大觉。于是叫上 店长, SilentE , pink 被迫营业去张贴 TSCTF-J 的比赛海报。也许是国庆大多数人都出去玩的缘故，校园里显得格外冷清。很喜欢某队员对我们这几个小丑说的话:
国庆节怎么还有人
在学校呆着
不约mm出去玩么
倒也因为小丑们已经 have nothing to lose，小丑们便也在冷清的校园里疯狂起来。“团委是人，我们就不是人?”于是把海报贴在了S楼大门口; “记者团两张重复的海报，要不把右边的海报覆盖了”: 还没等善良的社长 SilentE 和记者团高层会晤结束，海报已经贴在了上面&amp;hellip;&amp;hellip;期间本来想去d楼22级网安宿舍楼里“不经意间”遗失一两张，甚至22级内线都找好了，结果被宿管一眼看穿赶了出来。放在平日，这样在校园里放肆估计是要人人喊打的，但是那一个人烟稀少的校园里，鼠鼠们终于暴露本性。还是店长的话精辟
打CTF的多少都没什么素质
浑浑噩噩一下午之后，晚上跟着另一帮“酒肉朋友”去串串。漫步沙河周围，完全没有帝都一分喧嚣的气息，一些地方让人怀疑像是在偏远农村。
吃完串，pink一句
今晚&amp;hellip;..还回去吗?
也许是都不希望成为混子一行，大家以各种或确实很有说服力或现编的理由委婉的拒绝了。最后只剩下 pink 和我。
就像两片随风飘拂的叶子，我们连具体要去哪里干什么都不清楚。不过好歹在上车前 figure 出了两个关键词: 什刹海，天安门。
于是23.00，坐车驶入京城。
如梦初醒般，我们就来到了真正的帝都。可能是北方的水实在是少，一条在南方姑且能被称作是“小溪”的河流便被称为“海”。此岸和彼岸灯火相对，还算是个温馨的地方。我们走进一家看起来比较安静的酒吧杀掉了一个小时，便慢慢向天安门夜彳亍。
何夜无月? 何处无竹柏? 但少闲人如吾两人者耳。
漫步静谧的什刹海，夹岸时不时会出现吉他弹唱的年轻人，也会出现唱着传统京腔叫卖的老年人。北京正是这样一个现代与古典交融一体的城市。秋雨即将落下，烟笼寒水月笼沙，我总有一种跳到什刹海里和这般美景融为一体的冲动。
彳亍到了天安门，谁知队伍已经排到了西交民巷。秋雨已然落下，但是人们仍然心情激动。
真正站在天安门广场的时候距离升旗还有将近3个小时，前排的位置已经被占满。
“要不摆烂吧”
于是直奔广场南边。
时间一晃而过，天已经亮了。没有任何准备的，国歌就这样响起。
https://music.163.com/#/video?id=323C4811FF45E603F74168891B117E2D
国旗之下多少工农阶级！国旗升起之后我久久注视着国旗，思考着昨天的信仰和今天的世界，激动叹息，悲喜交加之余，在这里不便言传。
就这样，在几乎完全没有计划的情况下，我们从破败的沙河，飘到了浪漫的什刹海，最后又彳亍到了心中为数不多的圣地。唯独这两个拉丁词语能界定这样的混子人生
carpe diem.
这是我对现在心境的最好概括。遗忘过去，不惧未来，把握当下。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
